香港投訴之都有感

香港作為國際大都會，美食天堂投訴之都，知唔知醜!

50-70後投訴當食飯，一日唔投訴唔安落，尤其岩岩退休夠55-65歲班仆街存在主義者，退休前做老屎忽管人，依家退休無人迎合你意就起哂鋼咁潑婦罵街，一味靠大聲同惡。

班80後仲智障，開始做人老豆老母，眼中只有自己個仔女，有咩事剩係識鬧人，成隻癲雞咁，個仔女整到人都係人地唔岩，喺商場啊地鐵等等嘅公眾範圍周圍跑，追逐，尖叫，捉依因，有人唔順眼就話吓個細路，個老母仲兇返人憑咩外人教自己個仔女

90後剛畢業/出嚟做野幾年，眼見上一代人郁啲就投訴就有樣學樣，雖然惡唔出樣，但都慢慢養成投訴習慣。

有時新移民真係好過香港人好多，唔係要標籤新移民，但人地嚟到香港，俾人話/ 唔可以點點點，佢地都會啊唔好意思啊。可能拎福利果班唔係咁，但普遍我見到都會尊重返啲員工講嘅野。另外有啲撞親人，人地回頭望都識唔好意思唔好意思，香港人呢？"摺摺聲" 啤返你轉頭，一嘢撞開你

希望有緣份睇到呢篇野既香港市民，投訴前/ 發癲前先諗諗自己其實有無錯，對方又錯幾多，定人地都係跟指示做根本唔係對方嘅錯，只係公司問題。

多謝劉德華

多謝諗呢個廣告嘅人，有次我聽到有人話 今時今日咁嘅服務態度唔得架